30歲以後仲練唔練到native英文口音?

本身港式英文口音，30歲打後仲可唔可以練到native口音咁?

如果去外國讀書做野仲有冇機會練得成?

各位身邊有冇人由30歲打後先開始講native口音?

Who fucking care about your damn accent?

冇啦屌 你睇下班偷渡落黎香港幾十年都講唔正

好似話喉嚨肌肉生成左。年紀大左好難再變到完全native口音

睇英語一分鐘學vocab+grammar算啦

戇鳩先會走去練人哋啲口音

你係英文差？定有口音呀？

英國人都個個唔同口音

因為想去外國讀acting

想去外國讀演藝野，口音太7好難演出

有口音有咩問題？

學完之後想點？

想演出，港式口音邊有人搵你做

除非你長期要係外國生活啫，否則香港口音有咩問題？又唔見新加坡口音，印度口音會俾人成日攞嚟講。人地仲好有自信咁講添。

想在哪裡演出？英國，香港，美國？

d印度佬出到去咪又係印度口音

要練冇可能練唔到
ching加油

如果有機會想美國

你想學利物浦口音?

演返亞洲人角色

基本上冇可能，俾你做導演，為什麼不揀一個外國人/外國accent要揀你？你發下夢好啦。

咁咪淨係演到新移民

哦，你有特別需求，咁加油啦，網上有得俾錢同外國人一對一講嘢，實戰多啲應該改善到

就係想睇下有冇辦法

美國有人請？
點解佢要請你，
退一步，點解英國的演藝學院會收個over 30 的 East Asian （如果你係）

美式英文感覺鼻音重

呢啲就廢撚話啦

英國人都有鄉音啦
Asian ，wfc

香港人

咁又唔係嘅，
點都有啲黃皮膚角色

我 suppose Irish 都係英國口音
你冇可能學到
溝通到就夠

其實係外國都無所謂你又唔係過去做報導員係香港人咁扭曲先笑人口音 仲要笑自己人

你放心啦亞洲人係外國戲路好窄，你口音幾local都冇用

英國自己都好多ACCENT
中國/香港人先會追求字正腔圓
你肯講英文班鬼不知幾appreciate
本身歧視黃皮個D你講到幾標準都歧視你

以為自己陳法拉

戇鳩先唔練，個個都話人地好體諒，見到你肯講肯試就好impress，接納你。實情係，accent 唔好，溝通有時真係有困難，而且永遠人地第一impression都只會當你係外國人，你有個當地accent，啲人係真係會friendly好多。不過accent都係第2，講野流暢同清晰係第1。

其實班美國黑人算唔算native口音？

真
香港人要懶係歐美accent咁

我做緊電影業 前幾套大野asian既都係返asia拍 請asian actor真係小之有小 而家白人都減緊 請黑人多 有口音真係會影響好大

陳法拉咪又係要做番亞洲人角色咁我又唔係笑佢，但人哋國家真係唔會當你Asian係本土人，只會比你演傻仔/學霸角色，因為亞洲人係佢哋眼中嘅形象就係咁

哩樣我覺得同廣東話文化有關，因為廣東話有曬聲調，有口音即係講唔啱，甚至冇口音少少唔正都唔得（懶音）
好多香港人將哩個概念apply落其他語言到，但好多語言都冇一個叫最標準嘅聲調，所以允許有accent

oral可以練到native
但變成鬼佬口音我諗就冇咩可能
雖然美國有d 課程係改造口音變成美式口音
但個價錢勁貴

無錯
所以人地唔會好在意口音
even韓國/日本藝人入去到美國拍戲
都係有翻果個國籍既一d特色

點先算係native口音
scotland 算唔算native

Admire 樓主追夢
不過你諗下你今年當三十歲
你full time練/學英文？如果放工之後學 幾耐先有成效
你想做舞台劇定咩

仆街字幕

我反而覺得accent唔影響communication
Pronunciation先會真正影響溝唔溝通到

算

你accent幾native都唔會做到native角色你嘅亞洲dna決定一切

咁黑人練好口音就世界和平了

大學啲prof口音仲難聽啦
印度/非洲/台灣/法國/意大利
乜嘢英文口音都有架啦
肯講就得唔駛練accent

夠能力咪收，acting清一色係年青人？

點解要練

請Accent coach/Dialect coach，外國啲演員都唔係一出世就識晒唔同地方嘅口音，呢啲要練。仲有學下啲基本phonetics知識，知道IPA symbol同佢地相應嘅位置，只要學識呢啲，睇字典見到佢寫埋唔同口音嘅IPA symbol就識點讀點發音。

請你返來扮外國口音既亞洲人？

幾耐先有成效或者會唔會有成效真係唔知，所以先想問下大家身邊有冇成功例子。

舞台劇同電視都想呀

外國大把abc

練到British Hong Kong嘅native accent

要學嘅話
永遠都唔會遲

溝通到同接納你係2樣野黎

算撚算啦港豬扮乜柒native 呀

譚仔呀姐就係譚仔呀姐

你估你陳法拉咩
發少陣夢啦

講多D練

港式native英文口音有咩問？ 算係清晰過好多其它英文口音(我覺得)
英文有好多種口音， 印度又有 馬拉又有 美式又有 澳洲又有 就算British 口音都唔止有一種。
講得順重要過口音，睇多啲聽多啲講多啲啦

Acting有accents class
唔係淨係local accents咁簡單
Specific到一個城市入邊唔同嘅區嘅口音

Pin呢個啦 唔係比人鬧

你果條片我都聽得明烏龍查一半，呢條仲誇

可以試下Shadowing

睇新聞一路跟住講

話港式口音冇問題嗰啲傻閪自己本身英文肯定好撚差，根本標準英美口音喺現實世界同商業社會一定有優勢過港式口音好多

speak like nigga my friend

由ABCD發音開始由頭學返, 再練拼音, 聽多啲, 跟住讀, 俾啲時間就得
利申 香港讀書, 同親鬼佬講嘢都以為我英國大, 但當然我唔會呃

ching犀利

樓主你不如行動前
先諗下有無同你背景差唔多嘅成功例子

30+嘅Asian male actor
我真係一個都唔識

有幾撚難呀屌
未又係肌肉訓練

太少人對外國講港式口音=外國人難聽得明=你就柒

如果係其他地方口音 人地根本有自信唔怕講=國際上大家普遍都認到你=唔太柒=溝通到就ok

如果香港人話自己講唔外國口音=殘障

其實係來自中國人基因嘅自卑=外國香啲

因為自己地方野柒=怕俾人認到柒所以普遍對外用外國人口音

=自己就高啲

你攪清楚自己嘅身份就冇以上問題 同埋明白自己以後要做啲咩

呢個係呢個地方係呢個時代交到大家身上嘅必修課題 唔合格唔止你一世自卑 後代亦然

外國佬學廣東話同大陸走難果代學廣東話都唔正，都好肯講。
肯學肯講已經係尊重香港文化既表現，我唔會太計較。

點解係戇鳩？講明先 我覺得唔練係無所謂

寫封英文email連登仔都笑到你仆街啦

有邊個oriental演出會特登講cockney
除非你去bbc打工
根本個個都係講自己口音

如果你講港式口音大嘅，練英式會簡單啲

我自己係美式口音（應該比較似中西部嗰種）鼻音好重，無英式嗰種抑揚頓挫，我會卷脷，仲有jaw dropping 好明顯，港式口音嘅人好難適應同模仿到

睇多啲英文片，人哋講一句你掩住耳仔跟住講，應該會有幫助

都係...
就好似Sense8個Sun都係演返韓國人

其實咁諗都啱
你練咗就可以完全搣甩香港口音咩，苦練搣到八成已經好好，剩返二成外國人咪唔care

其實都係講返個人經驗。以前係香港讀英中，個英文底都OK，叫到溝通到。後來去左英國讀書，溝通係冇問題，但人地對你嘅態度永遠係一個講英文流利嘅外國人，同你講野有時會特登用啲冇咁深嘅phrase/字。 之後開始苦練，每一個conversation都系心入面模仿返個accent。accent improve左之後先發覺，俾人當一個英文好嘅外地人同俾人當本地人係差好遠。

你有料嘅，好out going嘅，其實都ok，但呢啲人只係少數囉，通常結果就係群返當地嘅香港人，然後過左去幾年都唔係好fit in到。結論係accent對溝通絕對唔係priority, 但練accent重唔重要呢，我覺得都幾重要。

正解

正常點會有香港人講英文講到成個英女王或者黑人咁
係人都知你係扮啦

諗起林芷彤

扮ching Chong

倪匡

成龍

你要練既係發音 唔係口音

參考下Jimmy O. yang
佢Silicon Valley 個角色就係講D華人口音

咁你向英國都真係呀嗎

scouse is not england

練到 但唔需要
一定要Peterchao 咁

係得香港人先會咁注重accent

笑撚死，成日話港式口音唔緊要，溝通到就得
但絕大部份香港口音都係溝通不能
越少香港口音越易溝通，包括對甚他non-native speakers.
點兜呢吓？

No chance in hell, just give up

但人地係流利美國英文人扮大陸口音
有冇見過掉返轉？甚至自做自己都唔得啦。成龍都要有人執英文
基本上唔係native 本地口音，世界各地都做唔到 show biz
除咗香港

*Cares

屌

樓主加油
試下想要邊種口音就睇多啲嗰個地方嘅劇
我都係細個嗰時睇電視學
電視講一句我跟住講一句
慢慢就會掌握到
好佩服你想做acting，我都想但個人太冇自信

Why not?

聽多啲一口流利嘅英文

都話講能力

可能就係有人專登搵港式口音呢

不過同意學多啲冇話唔好ge

睇日本劇，常有角色提關西口音，大阪口音，日式英語又有自己一套口音
美國電影又有咩咩州口音等，英國又有愛爾蘭英文口音

有口音真係有問題咩？定只係香港人先咁介意？

呀，法國人好似真係好介意口音

仆街啦你

咁撚自卑

講左兩次no
其餘一隻字都聽唔明
算唔算正常？

咁係本身英文唔得，唔係口音唔得

咁無論你口音有幾正
都一眼就睇得出你係亞洲人啦，咪一樣當你外國人

而家係佛地魔咁玩純種國家咩

嚟緊去英國
睇英劇睇youtube教學
RP練到七八成
轉戰緊MLE

利申：IELTS 8.5

如果本身英文唔叻就練好溝通能力，再嚟係pronunciation，唔洗咁介意accent

練唔練到睇自己恆心㗎姐

我就練唔到喇

可以扮唐人街黑社會

Rofl. True

點解唔得 周潤發都係4,50歲先學英文 去荷里活拍戲

淨係英國

都幾十種口音

香港口音算清楚易聽

有冇方法練到印度式英文

棒讀嘅話，無高低音又無停頓，覺得難理解係正常

accent reduction無話唔得既
有錢有時間一定做倒

駁唔到？

On9. 接唔接納大把因素喇。

湯唯算係成功例子

跟拼音學應該得

最盡都係做 下把位

所以可以話係主將要練口音嘅香港人無自信

咪係

班人去完旅行黎，以為講英文就 好似同外國人喺hostel吹水咁，講通到就得事實係你 accent 柒 + 成日錯埋d會令native speakers R頭嘅 grammer，去到business communication 層面一定會比人睇唔起，除非你做technical industry e.g. IT dog

intonation 先重要

兩樣野有好大correlation

可以啊 但睇幾耐姐
你本身英文水平好唔好？

邊會
美劇成日見到亞洲人演配角

唔知算唔算native
我覺得孫興慜講英文好聽
人地係英國生活左咁多年

外國演員好似要模仿到幾種口音

其實好多香港人喺英國同當地人講英文都俾人話過 You speak English very well
最少班LOCALS會聽得明你D英文

不過畀你過到去拍得起
咪又係做新移民角色
期待fresh off the boat見樓主

如果你有工作需要又覺得職場係好睇重口音你咪學囉。但又唔係個個職場都係咁。business呢啲general工黎講係嘅 技術含量唔高 要靠吹水 不過呢啲柒工黎嘅

做默劇幫到你

宜家都有d動作片會請，但唔知點解korean american多
同埋宜家d導演好鍾意主角(白人)+幾個拍擋(白人+黑人+亞洲人）呢個組合
請Asian不過人地都係local

英國蘇格蘭英文

口音係生長環境下嘅文化黎 無得揀 否定自己口音做乜7

合埋隻眼放聽多左兩次
頭兩句好似有講little boy?

ielts 7.5

香港人喺英國用RP accent講嘢好似會畀local笑

咁有基本功去練唔難

但人地對你嘅態度永遠係一個講英文流利嘅外國人，同你講野有時會特登用啲冇咁深嘅phrase/字。

我想知咁樣有咩問題?

兜乜9 兩樣野可以係independent. 人版都大把喇 英文系教授咪又有口音 非語文local教授都有喇 佢地英文唔差掛？笑笑笑xd

去到當地應該就會自然acquire到當地嘅accent，應該唔使特登練

開YouTube嘅字幕功能睇睇

淨係廣洲同香港都兩個口音啦
同埋香港先多所謂懶音
原來講廣東話代表你會字正腔圓

你呢啲正宗唔識扮識 以為打一大段嘢就有道理

tbbt raj

見到好多連登仔最叻撥人冷水又冇貢獻
點都好 加油樓主

講真啲人話港式口音冇問題，但有native accent肯定喺acting上有多啲各方面嘅機會，所以支持你去練
但以native accent嚟講喺外國都有好多種，先唔講英式美式，就算喺英國都有好多唔同城市嘅accent。我估最易練到所謂native accent嘅方法就係同多啲鬼佬傾計，退而求其次就係睇多啲英美劇

呢個你嘅價值觀姐
只少我嘅生活唔洗為工作去練accent
你舉個啲例字的確係重視口音
我無反駁你講嘅absolute advantage的

youtube個字幕都唔知佢講乜

口音撚真係又on9又硬頸
同你地講個絕望真相
你地想有Native Accent只可以刷首抽重練
因為想口音好聽要由一出生果刻就要練
唔係當地出世就死左條心
講左咁耐，你地咁介意，
咁你地而家去自殺未

係囉，咁我對住識廣東話嘅鬼佬，都係當佢係一個廣東話流利嘅外國人姐

睇你幾有心想做到，要做有決心一定得

不過我指出嘅係 你所講嘅absolute advantage並唔係咁absolute. 你覺得咁absolute, 我理解某程度都係香港社會商業主導。但香港嘅商業工作 係我眼中都唔係ideal job 甚至有啲厭棄。正正係因為係呢啲職場要過份包裝自己 睇見朋友返到咁抑壓 裡外不是人 我真的不了

好似十二歲後就難啲

rich which witch到底要點發音好
講到痴脷根咁濟

可以
學咗IPA先 然後查字典日日苦練

30歲先去外國讀書

我都想去讀physics

駁唔到

外國做演員的就算本身母語係英文，都會練口音，工作機會會多好多，你上網揾下，有人專教演員練口音的， 加油！

Native 口音未必得 但經練習可少好多港式口音

加油 唔好理班叫你唔好發夢既仆街

聽到 講到 咪算

堅

無論去外國讀書定係香港 唔刻意去練 都唔會練到

利申：係美國5年成日同鬼仔玩 都無嗰種口音 都無刻意去練

Pronunciation 等如 Accent
不過我都認同有好既Pronunciation已經解決90%溝通問題
Accent北面同南面都已經好唔同，根本無必要咁學

我唯一諗到嘅都係睇多啲英/美劇
留意吓重音喺咩位 同埋啲抑揚頓挫
都係由小細節留意起 一句一句咁跟住講
加油呀樓主 支持你

理論上可以
但要花好多時間同埋你要識方法/搵言語治療師幫你

自己Google下accent reduction

Agger

點計都少過黑鬼同 Latin 啦

佢地無心練啫

乜你覺得一口純正口音的新移民就唔會被歧視咩

IPA由咩開始入手好
買啲video class學開始定買書?
thx

點解咁在意口唔口音既問題

有實力要紅講到Uncle Roger咁都可以紅既, 俾D信心自己

Fuck you

圖呢？
係連登紅左先過去荷里活都比幾分薄面你

林鄭英文咁撚勁咪又港式口音
唔尊重自己文化既人出到去都冇人尊重你

好多香港人講唔到native口音，係因為無注意英文獨有既音標同發音，呢D發音係中文裡面係無既。
再加上香港人亦讀錯好多常用字，變成點都唔native。

其實佢明玩野，
佢唔扮 Uncle Roger 時無咩口音架

我覺得因為accent而俾人低估左你嘅英文感覺唔係幾好姐。就好似有個鬼佬同你講廣東話，拒講得唔正，你都會就住佢黎講啦，但明明佢可能啲廣東話已經講到好流利又識好多phrase。如果佢accent講得好正，你都會覺得佢係香港生活左好耐，有親切感啲啦。
呢個就係一個當你係本地人同外國人嘅分別。

鬼唔知咩, 個重點係你個人有冇料有冇觀眾緣

樓主加油，唔使理上面班憨鳩
連登有部份人啲視野好窄
研究口音我完全唔明有咩問題

我之前一開頭研究RP，跟住慢慢學唔同口音
而家一聽已經大槪知係咩口音同邊度人
另外可以模仿部份地方嘅口音

我自己經驗覺得重點係錄自己把聲，對比返你想學個口音，慢慢改

做人做到咁自卑其實好可憐

Asian上一線近幾年只有英國Henry Golding

但人地一口勁撚好j既口音又靚仔

完全唔係演d傻仔角色

聽下Bob叔講

我想問英國人會唔會對美國口音反感？
以前睇得太多美劇 慣咗用美國口音
宜家想學英國口音 但要啲時間

舞台定電影電視
後者嘅話喺幾場戲咇盡力可以維持到嘅

不過老老豆豆 唔係話種族歧視
你亞洲人樣唔通叫你演亞瑟王咩
河國榮布偉傑永遠都係做外國使節警方鬼頭外資高層
你都係演返亞裔角色㗎啦
又或者人種對角色劇情影響細嘅角色
喬寶寶做高朋滿座同苑瓊丹感情線
你演嘅只係一個朋友 一個父親 一個母親 一個員工 呢啲應該影響唔到你啲表演能力希望
嗰啲嘅話有冇口音都唔差呱

又另
演蘇格蘭出世嘅亞裔同移居去蘇格蘭嘅亞裔
角色上有咩區別

但當你讀嚟讀去個音都好似差少少嘅時候
IPA幫到你

英文唔夠好同有口音係兩件事黎

齋睇書好難理解
一定要有人講解

唔認為native accent係必須,但唔明想學有咩戇鳩

12歲後口音無法改變，只可改善流暢度

其實真係長期同土生土長既當地人生活，口音會慢慢變

其實係價，我自己本身唔係啲好out going嘅人，唔好話鬼佬，唔熟嘅香港人我都會怕怕醜醜咁。啱啱去到，人地一聽唔明我講野，我就覺得好7。逼自己練accent除左溝通上順左，仲多左自信。
你好social嘅，語言文化唔同都可以好容易打成一片嘅，咁我恭喜你囉。

醫生呢

嘩屌！真話唔好拎出黎講啦

正解

Uncle siu就

純粹討論口音, 佢唔算港式
港式應該係成句抑揚頓挫都係廣東話tone果種
同啲細公司接觸成日聽到, 一拎起電話就講英文, 我都係叫番佢地講廣東話
mnc就好少出現, local大既人都唔會有咩口音

同年有個讀國際學校嘅同學啱啱過去都係好重美國口音，跟住啲鬼仔就係咁叫佢講tomato同扮佢啲美國音

其實冇乜口音話會反感，我一直個論點都唔係反唔反感，係接納性/當你係自己友嘅問題。

美國口音轉英國口音應唔會好難嘅。 loop 多幾次harry potter 就得。

你用呢個方法去boost自信都唔係唔得
但有無諗過cost太高
自信呢樣野都係講梗內在generate出黎
Self sufficient就自信架喇
不過大家都香港長大 明嘅

以前飲野成日聽d人港式口音講native口語既句子, 好怪

例如呢

其實你同外國人溝通得多
會學到佢地既口音

Intonation唔係唔重要 但有Intonation無Pronunciation你諗下得唔得？

要溝通梗係Pronunciation>Intonation

多謝巴打解答！

英國人好似有啲睇唔起美國佬
所以先擔心美國口音會惹人不快
不過除咗講嘢 都驚自己聽唔明英國口音
有時睇Graham Norton show
有啲位都要聽幾次
遇到利物浦人我應該會直接投降

其實要睇你點用個種語言

你係香港生活用開廣東話
英文做到溝通流利真係好足夠

相反你係英文第一語言國家生活
英美猩都好大分別口音相對真係重要
但講+聽得多好快就自然改善到

地道用語/共同話題呢樣先係關鍵
呢2樣嘢你即時搭到爹先會更多嘢講

真前者嚴重可以完全聽唔明；後者最多會覺得怪但聽得明

個case有啲唔同，因為佢哋細個冇聽過但冇學過廣東話
但係我哋由細到大都有聽正常嘅英文，同埋唔多唔少都有講過少少。

人腦有樣野叫synaptic pruning，其中一個implication係，如果係你童年階段冇接觸過某種音調嘅話，個腦就會放棄學習分辨呢啲音韻嘅能力，慳番。

所以改唔到口音，多數情況係分唔到某一啲你母語無嘅音調，啲人其實聽唔出自己錯。但係如果你聽得出你自己同人地既分別，咁其實應該仲有得救。

例如我聽得出我自己同外國人既分別，所以我仲有進步空間。

但係另一方面，蕭叔叔話自己口音唔純正，同正式英式口音仲有好大差別，我就完全聽唔出佢講既分別。啲外國人一聽就聽到美式英式澳式口音分別，但係我都聽唔出，所以我進步空間都有限，永遠去唔到嗰個層次。

樓豬pin 自己呢個啦

唔好有d令人反感嘅特別字就得
Eg. Ask發音
Assk vs Askk

而是咪local 口音都好
人地放你入去只會因為政治正確想要個亞洲人面孔
唔理你講成點
心入面根本唔想見到你

On9

good thing its the first reply

你唔care所以你啲口音咪咁衰囉，聽到人哋想掉頭走

你要每要跟返字典個聲調讀跟本唔會有口音
同埋我幾時有講識講就代表字正腔圓？係你自己過分解讀喎

我以前嘅兩位文學老師就做到每個字都字正腔圓咁咬字，要每個字都跟正確聲調讀係唔會出現大分別嘅口音。

而香港音同廣州音，你睇下條片嘅大部分人同香港讀音其實差無幾。而家所謂嘅廣州口音係因為混咗普通話或其他廣州語言，如：客家、台山。
如果要計兩地accent ，用字比起讀音仲大分別

自己覺得需要練就練，唔使理人哋點講，好多人因為自己做唔到所以叫你唔好做

練習好口音最緊要係好似BB仔學嘢咁樣，一路重複人哋啲聲唔好覺得啱定錯，除咗用耳仔聽之外，一定要用眼去睇吓人哋個嘴點樣發音，點樣用個嘴嘅形狀改變靜音，初頭學嘅時候一定要不斷重複人哋發出嚟嘅聲音，練下練下你個嘴嘅肌肉就會習慣，啲聲會越嚟越似，唔一定做到100%，但係一定會犀利過嗰啲唔肯去學嘅人

但口音只係其中一樣，句子結構同埋用字先至係最緊要，試想下如果口音無敵但係文法錯晒會點樣？所以唔好淨係專注口音，一定要同本地人增加交流，多啲問人哋點解點解，點解有呢個字，點解會咁樣講，各樣各樣，做得多啲融入左人哋文化入邊，溝通就會順，口音只係其中一樣千祈唔好以為係最重要

睇書如果可以嘅話，同一時間聽埋audiobook, 會幫助你閱聼能力

去到美國或者英國，頭一年一定唔好同返香港人玩，如果唔係慣咗就走唔番出個圈子，變咗唐人街阿伯

祝你好運

可以 independent, 但絕大多數唔係
講例外冇意思
同埋唔差，可以同好，差好遠

人地又係美完英文扮印度人口音
唉，做吓research先啦

當然練到，你首先要改正你生字既讀音(by學音標+聽多d native eg電影、電視、新聞)，然後甩香港口音，靠你多d模仿人地點講。過程有d長，但係絕對係做得到。

我相信好少香港人會計較外地人講唔正，正如我地去外地人哋都唔會judge 我哋講得唔正、文法有問題。不過樓主個case特別少少，要講演藝同想拍嘢可能真係會有影響。

講返廣東話，雖然唔會要求外地人講得正，但好多都會要求土生土長嘅香港人講返正啲，所以啲中文老師先會成日屌懶音問題

唔使自殺，但努力改善
改唔到，認命
一出世好多嘢定咗，係唔公平㗎啦，但唔使自殺
至少我暫時覺得唔使

佢啲英文勁？笑死人

香港人真係最撚介意人口音嘅人

唔使扮啦，你本來係唔知
好驚訝講不出說話？
根本好多扮口音嘅，本來都可以講到所謂嘅standard English
跟住佢地就同你講唔使理口音
根本冇說服力

練到
推介youtube Rachel's English
可以搵啲speech去練，首先要一個一個字去讀準咗先，再一句去練個linkage，要用吹毛求疵嘅態度去練
一日練最少一個鐘，有天份嘅一年可成

冇話練唔到 我自己中學雞年代都係對住BBC練
到讀U年代已經甩哂港式accent 睇你比幾多心機嘅姐

香港係例外，可以有白人，華人講唔純正廣東話，依然可以做 show biz
其他人種不能。
你試吓啲南亞人講唔到純正廣東話？有冇人搵佢地拍嘢？
所以話香港係好撚種族歧視

照下鏡啦

兩件事。但好大關連

佢地唔係睇唔起美國人，憑乜？
係自卑，所以自大

蕭叔叔真係太過機械化模仿，有啲驚
不過外國人真係會分到，我識嘅外國人覺得香港人有英美夾雜口音

咁咪證明左有口音都紅到囉
同佢扮唔扮野冇關係

真
無論你喺香港定一啲英語母語國家生活
講得一口native accent喺搵工 同人social都着數好多

常用字執正發音係合理既，不過不而矯枉過正，有d字現代發音係方便左對話，下下字正腔圓聽果個都好辛苦。

至於演藝就有佢地既要求，我唔識演藝野，評論唔到。

「不宜」矯枉過正，打錯字。

佢已經唔算港式
你睇下hku/Cuhk ig啲學生片
你就明
有啲直情重口音到我聽唔明

其實我都唔覺廣州同香港口音有好大分別
不嬲分辨香港話定其他地方嘅廣東話都係based on 用字

Well said

你咪當係一個優勢
我記得唔知幾時睇過一個劇
個亞洲樣女人扮新移民
完全扮得唔似因為佢係本地人
不如你學多啲vocabs同當地文化重好
萬事起頭難
加油

唔好妄想人哋白人會好接納重口音嘅人
Asian外型喺嗰邊已經輸一大截
仲要重accent
白人睇呢種Asian
就好似我哋香港人睇廣東話都講唔正嘅新移民咁

唔同既
英國係國際語言
每個國家既人都識亦都有口音

廣東話得廣東人識

我覺得聽嗰個又冇話特別辛苦，返而講嗰個如果唔熟嘅話就會攰。
所以我都冇話日常生活中要個個人都字正腔圓。我真實接觸過嘅得幾位老師係咁，一唻佢哋要教書所以一定要咁，二唻佢哋讀大學嗰陣都練慣練熟。

演藝嘢我都唔太識，但幕前工作唻講，以前啲老師有講過香港嘅（CCTVB)新聞報道員對咬字同發聲有一定嘅要求。我諗外國應該都有相關嘅要求

唔會練到 只有6-8歲或之前話先會學到完美英文
利申：讀緊語言學科碩士

Parody 呀，老友
成世做小丑咩

老友，你個例子唔得喎
反証咗人地寧願搵個本地人扮新移民
都唔搵真正新移民

硬幣導致感應器的磁通量改變

條友嚟搞笑
五眼聯盟 英美澳加紐
各有各口音
邊個敢話自己先係正宗?
淨係英國都幾十種口音 咩叫Native 口音

你而家係接近native, 還是只係改善咗？英國有咁多種族, 咁多種accent, 冇乜理由因為accent而聽唔明.

會唔會只係你英文好咗, 而唔關accent事?

啱啱睇search咗有關啲資料，其實廣東（州）話有兩個口音，叫西關音同東山音。

例如「這個」分「依啲」同「呢啲」，但就算跟邊種都好都係跟返「依」「呢」字典上嗰一兩個音。唔會出現太大差別。

不過當然「依」同「呢」係同字嘅分別定語言讀音嘅分別就可以再拗。

對唔住樓主，明明個post講英文但講咗好多廣東語嘢

實得㗎 但係好撚難

呢個鬼佬
大個先學支那京腔
仲流利過唔少支那人

唔係想打沉樓主
不過有幾多套西片有亞洲人主角
淨係諗到火拼時速同上氣
仲要全部藍

想做咪做囉

老實講肯努力既冇咩野學唔到練唔到
加油！

on9 呢D點解要唔知扮知,
唔好以為得你一個有睇啦好冇
我冇話口音唔重要, 我只係話樓主比多D信心自己姐
好似你呢D鍵盤廢西連睇過uncle roger都要認屎認屁威D幾流利都冇撚用啦

你講野講好難聽，不過亦都係事實

學任何second language 都會有呢個fossilisation 情況（姐係有啲野係定左，點都改唔到，點都學唔到 e.g. 口音）

但我會尊重想練好口音嘅人，就算永遠都去唔到native speaker嘅level，佢地都係想學好點同人溝通，人地都會欣賞努力嘅人，就好似有外國人講廣東話，就算有口音，當佢嘅口音接近標準時，我地都會欣賞佢

又自慰，知唔知人哋要load得好辛苦先明你講咩？

其他地方我唔講，英國人就一定會用口音分類你係咩人

其實讀acting又唔一定要係影視既
劇場個d都係
鍾意讀咪讀囉 理得人咁多

成龍英文local?

個研究係咁 搵一批唔同年紀去咗第二個地方學習第二語言嘅人 然後再由 native 分析佢地講嘢有冇口音/ 非native 嘅特徵 研究結果係 6-8歲之後先搬嘅人或多或少都聽得出非 native 嘅痕跡 6-8歲前搬嘅就完全聽唔到有任何同native 嘅分別 當然呢個世界有神人 不過研究話呢類人數據極少 希望巴打你係

林鄭英文都唔算勁？

中小學個陣都重可以
大個就難d

正想講蕭叔叔都可以講得咁好

咪咁啦真係, 你有冇見過D俄佬死要練到英國口音呀？清晰流暢就得la, 勿嬌枉過正

太自卑啦咁惗野

唔勁，普通香港官員level. 講真，我覺得CY 英文仲好過佢，自然好多

唔好理條傻尻,周圍屌應該係想話人讚佢英文好勁
林鄭垃圾係人都知但係佢英文一定唔係差

有心應該可以

香港不嬲都係學英式英文但聽美國口音多
所以mix埋一齊好正常

林書豪
早兩三年完全唔識講中文
搵專人日日同佢講 幫佢執口音文法
依家做訪問 講半粒鐘都無問題
語言 可以用錢同時間疊出嚟

如果有人正常吹水都字正腔圓，講到太強調發音既時候，我會頂唔順。

老師，報導員，司儀靠把講野搵食，有要求好合理。
有d工種例如後台，工程佬，lab有時唔洗講野，佢對說話既要求係比較低，基本上唔會一舊舊，有聲收到就做到野。

所以又去到果個人既工作係咪必需對發音有要求既問題。如果佢好著重語意既傳達，發音，咬字練好係必需既。

有的，連linguistics 以前都好多學者覺得 RP 同 GA 先可以話係 Standard English
呢幾十年左膠學者當道，先有尊重 regional accent, world Englishes 之說，但出了象牙塔，都係冇人理
澳洲口音以前不入流，而家都當 native English 係近十幾年之事
更唔好講NZ, South Africa, Ireland

同埋女人

戇鳩
咁老仲練到native嘅話香港就唔會有咁多阿嬸有鄉音啦

咁梁天埼算唔算

唔好將唔識發音、發錯音，歸類成「口音」

香港好多人根本就唔識讀英文，
過去式尾係咪都讀「突」，cally尾讀成「co-li」

En字頭、ear 全部發音都有問題
Effort個尾音竟然發咗「fort」

好多字係法文、意大利文、拉丁文囉過去，但就用英文拼音讀出嚟

有口音唔係錯，但好多香港人將「唔識/無知」當成「口音」而唔去改善自己

依啲食相就真係好核突

陳法拉都冇得演啦

其實好多香港人將發音唔正確當做港式口音
然後鬼佬花幾倍精神聽得明你講咩 就話溝通到咪得囉
同你講一兩句野梗係ok啦
要長時間應該好快唔想同你講野

樓主可以睇下shadowing點樣改善發音
支持你

姐係你認同大陸人講唔正嘅廣東話？

其實英美口音混雜都幾明顯
普遍都好英式咁 o,a音嗰啲 r音又唔重
但寧寧舍舍有啲字又學美式發音
Dancing schedule嗰啲

印度口音係成日俾人笑

我我並冇將發音歸類於口音, 我針對嘅係accent嘅問題.

呢個post大部分人都係講緊 Pronunciation 冇錯就冇問題, 無需拘泥於口音.

How about your fucking grammar

D 英國鬼做美國佬戲都得啦 睇吓你有幾大缺心啫

蕭叔叔有板你睇
聽佢講啲英文仲辛苦過聽港式英文
chok撚到...

無錯
好多香港人根本連個字都未讀岩就將所有野當做港式口音

仲chok撚過英國人
真心唔知做乜鳩
但好多人推崇佢

唔係喎
連登仔見到啲南亞狗 就話人哋好努力學廣東話 講得好正打晒飛機喎

Who fking care abt grammar?

點解要學native口音?
咩叫做native口音?

講真香港人既英文算好易明
雖然好似機械人講野咁，但係發音叫清晰
我識d外國人都覺得以母語唔係歐洲語言既人黎講，香港人講英文算易文
應該係話大把歐洲人英文唔係母語既，講英文仲難明過香港人

Essex人去LDN打工如果要見客會比人嫌棄

李嘉誠介意講自己有口音？

題外話講多樣野
好多香港人口音更似美國、英國人都好
一聽b、d、g依d音就知道係香港人
講日文一樣

true dat

唔記得咗講 片入面個外國老師係台大教英文
佢當初都係用同樣既方法學國語
條片好多台灣人都comment佢無口音

有d似德文

只有你小學果個港女英文老師會叫你扮native speaker口音

本身口音係你嘅character 只要你發音準確
基本上要明白係唔難

基本上，Native都有好多唔同既Accent，你想學邊種XD

Of coz no one, unless u can convey ur meaning without the use of it

早排被人拉個位美籍人權律師關尚義，廣東話都有口音架
何君堯、李梓敬係香港出世，操一口純正流利廣東話
你睇下坊間對以上各人評價如何

其實好多人care
雖然我本人唔care

真 d印狗真係who fking cares

擔心聽唔聽得明人地D 口音好過啦

你扮人地口音鬼佬只會覺得你9同unnatural

陳奕迅係咪好啲

睇法國人就知
英文好英文差accent 都係一鳩樣
冇人care

不過其他國家accent 重 基本上都英文差

利申：uk grad

補充反
英國好多隻口音
我外父bbc嚟 啲英文唔係你想像中嗰隻bbc咁 怕你學錯 追呢啲野

Noam Chomsky?

大學讀過intro to linguistics 仲以為係十二歲之前
原來係6-8歲😳

其實無人介意

係。佢英文好好。你可以話佢十幾歲去英國，英文梗係好。但大撚把人十幾歲去英美加澳，英文都係好屎。
所以唔排除佢真係有天份。同樣，佢普通話都好好。謝霆鋒都係。佢兩個可能都有語言天份。
仲有，佢兩個都唔算完全冇香港口音。仲有少少聽得出，但唔緊要，因為咁代表佢地嘅身份，香港人嘅根。
真正英國 urban accent, 但又唔係老式RP, 係TVB 個Jason. 但佢完全唔識讀寫中文，只識講廣東話。真係BBC。
Uncle Siu 係學術性嘅英式口音，但又唔是完全RP，又唔是 London urban accent, 只係自學返來，所以啲人覺得怪。但我覺得冇所謂。又係身份嘅一種表現。

我唔記得邊個研究啦 6-8歲應該係指青春期之前

有心一定可以，accent係發音唔同。一定可以練，最重悪傾多啲，聽多啲。

critical period hypothesis

如果你主要拎嚟溝通就唔使練口音 ，不過人哋永遠唔會當你自己人 (就算係都唔會 )

就好似有個外國人可以講到港式本土口音，自己會覺得有親切咁嘅

無錢就開套戲 跟住佢哋讀 repeat x N
不過咁大個先至練 最多可以減少口音 唔會100% native

就算國際學校啲人聽落好似好流利好美式，但係講耐咗都係聽得出唔係native

有錢就請accent coach

yup

“There is much debate over the timing of the critical period with respect to SLA（second language acquisition), with estimates ranging between 2 and 13 years of age.”

所以6-8歲可能只係其中一個study嘅conclusion。其實根本有一個range。

無可能

任何一個香港人?

我記得有共識喺青春期前
利申 淨係研究過wiki page

Puberty is 10 and 14 for girls and ages 12 and 16 for boys.

所以保守可以話到8-10歲之前？

利申：純討論，身在外國，身邊有人十歲左右移民有accent，有一d就冇。

靚仔。。。？

變好一定會，但要響英佬面前扮英音就無乜必要
再講acting我諗重點唔在於你咩accent(當然扮到會加分)，係在於你能否準確傳達到你既訊息
如果你一開口就好突兀，悲劇變笑片咁就係要改
否則你要下既功夫唔應該係扮accent，而係補底

如果做配音既話，可能真係有需要學口音

如果單單因為口音問題而唔搵你
呢啲叫racist

識唔識劉家傑

唉
我search 過 critical period hypothesis
就係因爲我七歲先到香港 (從外國)
幾年前先知我嘅廣東話仔細聽嘅話係有口音，雖然好難講係咩口音
可能因為一直冇人認真糾正我啲讀音

btw language attrition 都係一個幾有趣嘅現象

如果英文去到native嘅proficiency
其實係可以慢慢執正啲口音
但前提係言語能力native咗先

點會，左膠上腦？
做得演員要入令人入戲，你有口音點得？每講句野都出曬戲啦
angelina jolie做Maleficent都要苦練英國口音啦

相比連登仔確係爭d

我相反

十歲移民到外國

朋友話仔細聽都有小小香港口音

最搞笑係我二十歲先知道有問題，去問一間accent reduction公司點做，佢有話我冇口音，幫唔到我，但係身邊朋友話我有

佢個意思係完全同你相反?

佢個意思係話香港人成班傻鳩鍾意judge 人 而口音就係其中一個criterion

你睇完短片睇埋下面cm

我唔駛學到NATIVE口音，我學到準確既發音已經覺得好好
睇BBC教IPA段片，一個個音跟到佢讀，
但到組合埋一個字果陣就唔知自己有冇用得返出黎

我以前問過中文老師，佢淨係聽得出我有懶音，話我冇口音
但係身邊啲人話我有
我都係高中先知

D演員都要去練某個族群既口音
我諗無年紀既問題

冇睇comment，但條片佢咪話
“到你第時搵工，晉升阿，識啲咩朋友同埋咩圈子嘅人接納你。“

你將來群咩人玩，有咩際遇，當然就唔係僅僅靠你嘅accent。但你練好accent，你嘅選擇會多好多。我知accent唔可以用黎衡量一個人嘅價值，亦唔係你話練就練到perfect，但上面有啲人講到練黎都冇意思咁，覺得佢地低估左accent嘅重要性姐。

關你撚事咩

都算native嘅，起碼有同學講過 "i sometimes forget you weren't born here"

其實英國人自己有時都係群埋自己口音嘅人玩，大學有個Liverpool黎嘅flatmate，啲scouse accent重到我一半都聽唔明。拒自己都係群返Liverpool黎啲人玩。accent 當然唔係個人嘅全部，但 as a package, 你嘅accent就好似你個樣咁，都係人地對你嘅first impression。

同病相憐 好sad
而家好難再改

佢個前提就係你要返香港先要care 口音
而佢當然呢句都係講喺香港嘅情況

btw 我就覺得accent 係對喺媒體界發展好重要
e.g. acting + 報新聞
但係你話其他行業 我都係覺得練嚟冇意思
你都識講

咁特登練嚟做乜?
如果你話有職場歧視 其實glass ceiling 呢個問題你練好accent 都係唔會解決到個問題
除非你整容+練accent+改名 三樣做齊就可以解決到
日常社交 如果你識人 條友用accent 去judge 你個人 (平時講笑笑下你另計) 你都唔想同佢做朋友啦
當然你英文發音差冇人聽得明就梗係唔得 但係你係可以有香港口音但係又發音發得岩而其他人都聽得明 (e.g. 起碼 coupon, buffet 讀返岩)

咁所以 我覺得
樓主個case 就應該去練
但係其他人 就可以唔練

Chinglish 最大問題係好多時根本讀錯

其次係句子結構用咗中文mindset

當你能夠講得出標準又正確嘅英語
外國人根本已經當你係自己人
好似我哋都當利君雅係香港人一樣

口音就一定冇可能，當地人唔同地區都有唔同口音，但文法，點樣講得fluent啲係有得練。

你可以追求fluency同accuracy, 但 native口音就唔係好得，因為廣東話多以喉嚨發聲，淨係用喉嚨音講英文呢一part已經出賣咗你唔係native。

其實你可以聽吓嗰啲所謂外國返嚟嘅港姐英文合輯，好多都係fluent 或者標準但唔係native，native例如有鍾嘉欣、陳凱琳；唔native嘅例如有法拉、張曦雯、香香，朱千雪最特別，係喺native-nonnative中間。

麥明詩最唔做作、英文好但就冇特別去模仿英式美式口音。

條片入面講嘅點會係淨係講香港。

同你熟得嘅，當然都係已經接受左你呢個人嘅package先做到朋友。但你個人as a package, 你個口音就好似你個樣咁，係first impression嘅野黎。有個亞洲樣嘅人講廣東話有鄉音咁，你第一個impression都係支那人新移民啦，話知你黃定藍好唔好傾姐。但如果佢講到native accent，你都會當佢係自己人啲啦。

我覺得你嘅accent某程度上都係反映左你嘅文化背景，我唔係話作為香港人嘅背景唔好，但當你去到當地生活，我自己就覺得越融入越好囉。你都黎到生活，我唔明點解唔練好佢，除非你諗住係唐人街過世啦。

同埋我唔明點解咁多人話"你有自信人地鬼理你accent咩"。我想講係真係有人會理，而且係唔係真係咁多人咁有自信唔理人地點睇你。其實真係feel到人地唔當你係自己人，就算佢對你幾nice都好，所以先苦練到native咁，可能係我自我感覺良好，但真係feel 到connect左。第一次有人話you got a British accent真係覺得咁辛苦練係值得。

咁當然以上都係我作為一個冇乜自信嘅人嘅感想黎我覺得accent唔單只係俾人地嘅感觀，亦係對自己增添左份自信。每個人都有唔同際遇，但你多樣裝備，絕對會為你帶來更多機會。

你用喉嚨發音？學英文無學過「捲脷」？

你算係London accent? 同返London D人玩？

點解唔得
學好IPA先

其實香港人先最歧視自己人英文。你明我明就得喇。你講有少少唔流利佢就當你好差唔請你！

我就唔會介意反而好欣賞！ 起碼尊重你文化！唔同呢十年八年來嘅撈佬連學都唔會學就唔好喇！

工程佬要睇邊個種類。不過絕大部份都要求同不同人溝通。如client 則師等。可能講嘢佔份工大半時間！ 唔好話accent. 唔流暢都未必會請你！

你個例子錯曬，咩當利君雅香港人
人地土生土長香港人，純正口音無雜質
你講唔到人哋個accent，大部份鬼都唔會當你自己人

講唔正唔係口音
係佢地發錯音
廣東話有9個聲調
每隻字有專屬聲調
所以只有讀錯而唔存在口音

1.

2. 呢個係你自己同香港人嘅問題 我就覺得base on 條友講大陸口音就覺得佢唔係自己一分子係好膚淺 2019年不知幾多有大陸口音嘅人去屌黑警 咁黑警講純正廣東話你又覺得佢個package 係自己人?

(雖然係熱血時報)

3. 如果我嘅英文係可以應付到日常生活 咁就算有口音 都唔駛要屈就喺唐人街過世

人地巴基斯坦人移民英國三十幾年 做同一份工三十幾年 繼續有巴基斯坦口音 咪又係咁過生活 人地都係照當佢係一分子

4. 如果你覺得口音可以畀到自信你 so be it
我就覺得完全唔關事

樓主可以做CRAZY RICH ASIANS

正如我上面講嘅，accent 只係包裝你自己嘅一個tool。 我都係講返我自己嘅經歷同感想。不過其實你肯同當地人溝通，練到個accent都係遲早嘅事。

我用廣東話黎做例子其實係舉得唔太好。廣東話呢啲咁偏門嘅語言基本上你聽到有外國人肯學已經好有親切感，但去到English speaking country，人地係expect你起碼識basic English。 牽扯到accent，其實已經唔係淨係溝唔溝通到嘅問題。人地對你nice, 同人地當你係自己人真係2個experience黎。

我唔知你經歷過咩同平時同開咩人往來啦。但同樣地啦，你覺得唔洗accent都可以係輕鬆融入異地同當地人打成一片嘅話，then so be it.

no way

其實唔係accent 既問題而係你表達/演說能力

反而好多時人地可能因為你口音會八卦下問你係邊到黎 經歷之類 造成一個對話傾偈既起點

就算係外國唔同家庭/族裔/成長/教育/城市背景都會影響到人個accent
但只要你口音唔會過分影響到人理解你說話既意思 你用字準確跟本冇人理你口音係邊到黎

之不過普遍香港人英文表達能力同句型字詞都停留係中學程度
呢方面應該用多閱讀 多聽當地電台podcast
同時補充翻當地既文化/潮流
你諗下你同人吹水都要有d水先吹到 但你成長係香港接觸唔到人地個陣既成長文化 咁樣仲難溝通落去

以我自己為例 離開香港都快十年 我覺得我d口音仲係好Asian
但周不時同同事/朋友/買餸路人吹水當佢地提起d 我係完全無辦法接觸到既十幾廿年前明星/產品/ pop culture reference
只可以無奈地同佢地講我唔明你講咩
我唔係from here/ Couldn't you tell from my accent?
佢地都會: Oh I didn't think about that at all

重複多次應該著重你整體既表達能力而唔係口音

一間公司總有唔同部份，如果崗位要求經常presentation, 練好講野絕對有幫助。

LM學英文

Received Pronunciation

你唔係化？

睇少幾套港產片

煲多幾套西片
外語唔係學
係浸架

戇鳩仔

得香港人成日介意口音

係，你的知識同表達能力最重要，而又係比較容易進步。Accent 呢家野根本就好難改變。

冇咁普遍的例子，
英美人歐洲人講廣東話講到好奇怪d accent. 你又係咪要歧視佢地。

欣賞樓主對口音嘅諗法
想去做演藝相關嘅工作
然後為依樣野努力去裝備自己係對工作嘅尊重

我想講嘅係盡量唔好以驚失敗為前提去做某件事
只有你自己先知道你有冇努力同埋盡力去學依樣野
你盡咗力同努力過後
即使效果唔係好理想
你喺過程中已經得到進步

利申 細個唔讀書無考會考 30歲醒覺 岩岩係港大畢業 工程撚

其實可以，我試過俾人聽聲以為鬼婆點知貢出嚟係個香港肥婆
多D唱外國歌，扮佢哋Rap下，訓練聲帶變化。
我細個成日扮動物叫聲。

除非你打算去BBC返工 如果唔係有咩accent都冇問題

如果你真係想學，我諗苦練幾年RP應該得嘅
不過你聽多啲native講嘢就會慢慢學咗佢哋某啲發音

世上無難事，只怕有心人

但要諗下為乜要咁做，為做當地演員我覺得有需要，加油

但普通溝通就無咩所謂既，大家明對方講乜咪得，當然喇若然要融入當地文化，當然係同口音最好喇

唔覺佢有口音

係嘅，我唔應該用利君雅做例子
因為佢係講到一口「標準」廣東話
香港好多人講嘢有懶音㖭

但我個重點係要發音準確呀！

自信還自信
新加坡印度口音成日比人笑架喎

淨係聽得明問佢係咪利物浦fan佢話係愛華頓

講得正你就認佢係你自己人？

講得正，咪畀班人融入埋主流，取代咪你囉

已經接受現實
廣東話同英文點都有口音
但你英文問題細啲，本身英文都十萬種唔同口音啦

覺得呢啲已經超越左口音

個到成套英文發音唔撚同

Uncle Roger lor

利申：9吹
首先，學將IPA，識讀標準音
搵出accent音嘅變化
記咗佢

之後可以模仿，eg.你想學RP,就走去睇BBC news,人地講一句跟住讀三次，每次停三秒。搵要stressed 嘅位，同搵intonation嘅規律。記咗佢。
你可以播住BBC radio，玩手機聽、瞓住「聽 」、一有時間就聽。令你任何時間可以好容易接觸到呢種accent。

Ching支唔支持拜登

練嚟扮ABC?

支佢老母敗登

只愛阿侵一個

條垃圾咪撚講啦

究竟佢意思係
你去仆街啦
定係
呢獲你仆街啦

見過d台灣仔話英文重口音到唔明，甚至唔識英文有咩問題，d非洲人講野都重口音到差d唔明。話口音無話邊個最正宗

有決心想去做好件事一定得
你要每日用3-4個鐘
睇一集英文劇（視乎你想要既口音）
佢地每一句對白你都要去講，盡量講到似，同埋要錄音，比自己聽返。
另外，你可以上網睇下一d口音既野，例如美國人個R同英文個R個發音會有唔同。
最後，你要同外國人玩，大環境加上主動學習，口音係會慢慢改變。

最後你有錢就搵埋外藉老師，同你執發音，搵老師要小心，有D老師亂教

美國人同英國人係又愛又恨既關係
我當年見到一個美國人同一個英國人互相取笑對方既發音同用語
我問佢地係咩玩法，佢哋表示呢個係好出於自然就會咁樣做，唔係睇唔起對方。
但佢哋其實背後係會恥笑對方，原因係因為呢兩個國家個歷史

完全聽唔撚到

美國見啲印度佬雖然口音會俾人笑但佢地講得好撚流暢

我相信如果講得夠流暢既話就算有港式口音都冇咩人會理

but why?

終於有番啲似樣嘅回答

中point！呢班阿叔阿嬸喺香港浸淫咁多年都搣唔甩啲鄉音，間接證明學純正口音係有critical period

腦部嘅學習語言區域青春期時候已開始衰退
去到三十歲幾乎已經梗左有幾多就係幾多唔會突飛猛進

自卑少陣
有口音先係正常
李小龍如果好似你咁款就收得皮
人地仲要自細學英文但都要保持自己口音
呢啲叫身份認同

口音依啲嘢真係好睇你活用程度
你講得愈多 聽得愈多 對答得愈多就愈易甩/變

Irish講撚到俄佬咁